而家想轉新工既請三思

經濟開始急速轉壞
出年應該好多公司會炒人
剛轉新工果D好高危, 分分鐘比人祭旗
睇路吧

年年都咁講

年年都咁講?
上年恆指升左成萬點, 樓價升左3成, 歌舞昇平
今年高位已跌左8000點,而且個浪未完

年年轉會市場都話下年唔掂/不確定/有可能跌，人工加少少就當大恩大德，同公司共渡難關先係應份咁

原本諗緊
但見年尾加上市道唔好
都係等下年年中睇定啲

今年你咪唔好信囉

唔好唯恐天下不亂

事實個天下就係亂緊
你係真心無留意而家個環境定點？

可恥

好多公司cut緊headcount啦
係唔知剛剛上左船無耐果d有幾多會中伏
唉

樓主好心提醒都俾人話唯恐天下不亂
做人要有啲危機意識啊

今年真係聞到𤓓味

我上星期先收到兩個offer，人工比現在高7千至9千，聽完樓主咁講，我都係唔走了

上年話經濟太好，好多公司加人工留人
無晒Budget，會首先開轉工人既刀

香港而家仲係有工冇人做

當你打份寫字樓工份因為冇OT錢而份糧同樓下看更差唔多果陣
都唔洗點三思

走得就走啦

好多公司加人工留人

睇到呢度笑左

年年日日都有人咁講

下年剛轉工果班真係好高危

你覺得而家個形勢同之前一樣既, 隨便

要炒點都會炒

樓主唔洗咁好心

佢地唔信就算，下年既job market 我都睇得好淡
唔同既係，我覺得轉工就要趁而家
下年想走都唔敢走

其實佢想講跳草裙舞果班會比人開刀定點

唔係好明佢個point

新工如果捱得過頭1年performance review就穩陣好多
如果唔係就算過到3個月probation,都係有暗湧
始終d舊人做慣做熟,除非表現差到老細不嬲都想搵機會郁佢
如果唔係同新人比始終較穩陣

有冇開始少左消費
要錢嘅娛樂已經減少左好多

年年都話前景不明朗, 其實有邊年係明朗?

岩岩轉工,完全唔擔心

而家唔係"唔明朗"
係confirmed係"差"
明未？

政府？

剛轉工加左50%

年年啲老闆又出黎吹淡壓價
無工做咪政府養 吹到下年一蚊一個月都幫你做呀？

儲定彈藥過寒冬係好正常

最多咪拎綜援炒下現金散他他條條

無計
香港太多唔知世界發生緊乜事既人
人地同佢講經濟差又話唔信, 最好笑係話唔關自己事
到真係比人開刀果陣又開始圍爐取暖,又話抑鬱又盛

戇鳩鳩，公司年年cut headcount架啦
同埋有料既10月前就埋晒位啦，點會依家先轉呀

唉 係到講真係對牛彈琴
我自己見到既係好多將本身ft位變做pt 仲要分上下午

啱啱轉工加咗30% 其實我自己本身都有啲擔心樓主講嘅問題

樓主講黎講去經濟差
有無實際example 拎出黎解釋下呢

你呢D咩理論黎
即係有料既公司十月前請哂人啦, 點會依家先請人？

依家表面都歌舞聲平架。
成班港豬好似冇野發生咁

其實你d人有無睇新聞？
使唔使國際同香港最近呢一年發生咩事都要人地同你brief 一brief先？

係
同埋好多長年都係perm既位無端端轉contract位
都係果句,睇路

一睇樓主返埋d垃圾工,好易畀人replace

專業人士洗撚淆

黎緊有無得review
有既話捱得過就ok
趕唔切review就高危好撚多

有
睇下你有咩高見姐
人人睇新聞乜都知架啦
咁你走出黎開post 托7？

你咁既口吻 我估你平時elaborate野同discussion都麻麻地

早幾年big4 manager級都比人勸走

你elaborate同discussion留返你考dse做
我就對我老細先會做呢d野,唔會對dse雞

真係冇睇財經新聞
可唔可以分享下

big 4 m grade你覺符出到去commercial搵唔到食?

你關心下自己好撚過啦

比人炒就話去第二度搵唔到食？ 咁祝你快d比人炒 做多幾份工

由1997年開始講到2018年，2019年都黎緊啦

樓主真係好on9
你係勁，幾時轉都係勁

如果你係精英，去到邊都係精英。
如果係你垃圾，留低一樣係第一個死。

可以
google-->財經新聞

即係連登個個都係精英

ON9仔

回應我問題啦

BIG 4 m grade你覺符出到去commercial搵唔到食?

股市行先樓市半年 其它如零售慢慢開始會浮現

其他唔知

但你一定係垃圾

你搵過30K我同你玩鞋

That’s fine
既然你開post 唔係為左discuss
咁唯有覆番句哦 跟住出番去啦

樓主呢D垃圾以為自己看透世事

岩岩轉工加左3成 未撚淆過

應該咁講，宜家想轉就好轉
出年就未知喇

你係有料，側係做嘅嘢好難搵人取代到，經濟差你轉/唔轉工人地都唔會郁你啦

如果驚轉工比人炒，少少自信都冇，留低係正確決定

其實係上年都開始轉差
但如果本身間公司都差緊
咁樓主又會唔會留守？

我用一樣野證明到我年薪超過30k x 12 你係咪即刻同我道歉？

月薪呀

貼CONTRACT啦

我貼contract,咁你貼咩？

我自貼

比我係你會班港豬講：轉多d工

笑左,講年薪就話淆底,唔計
睇死條on9做埋d濕鳩contract工 無bonus

搵緊工

唔係供樓養一家大細驚閪咩
係都供樓養仔女果班驚先啦

CLS 年年都講市差, 我4月先加完人工(雙位數增長), 岩岩搵工有幾個offer 全部 +30% up

利申非低base, base都50K+

不如講下咩工種高危好過啦
全部人唔洗返工咩

年年都咁講
唔通自己返緊間公司唔掂都唔走咩

依個真 無細路養無樓供真係驚閪咩

零售
製造業

我見d專家話宜家叫市場調整 仲未肯承認轉差

利申唔識經濟

不過未必炒佢地先
最多凍薪同埋以後返朝九晚十二姐
腦細：經濟唔好啊，見你一家大細唔搵你開刀，每日同我做多六個鐘啦

又係呢D廢話， 有料既你做新人都唔易比人炒

無料既、生產力低，你做左10件都可炒你

咁一定銀行界果班死先既

連登仔個個人中龍鳳, 逆市加人工三五七成

唔轉就唔炒咩，係要選中你有撚得避

冇人聽樓主講 笑死

事實係經濟真係唔明朗呀嘛屌，美國打緊中國，順便搞埋香港既，出口死硬，轉口死埋，樓市如果一跌地產死埋。

冇人買樓，銀行又玩完 其實都係睇美國頭，樓主都係提一提醒各位小心d姐，唔洗下下屌人掛

嗯

依家班廠仲食緊3月trade war之前傾落ga訂單，睇黎出年新年都

個個連登仔日望夜望就係樓市跌

有人反擊你列出既呢d point都仲話
個個on9講埋d咩"年年都係咁" 曲線話比人知自己無知

乜有貿易戰咩？
屌你年年都話有架啦
就算有影響到香港乜春野
你係掂既美國出兵打鳩香港你都一樣有人工加啦

炒人工高嘅老屎忽咪cost saving囉

驚閪咩, 最多咪咬老綜

你其實有冇睇JobsDB同揾過agency, 依家opening 10個有1半都係銀行界in house 喎
HKMA又製造就業機會, FPS, VB呢啲新市場至少要吸納2萬個新人

要死都死consulting先, 你試試見一下consulting既工, 以前冇project係手就鳩請, 依家banking唔L用consulting, 佢地冇project唔夠膽亂出offer

開多d呢d post好過第日班仆街陷家鏟同你攬炒

睇你返邊行啦

做咩要睇公司背景
中資同港資會唔會死得快啲

precisely 係銀行it

其實唔會無project做，啲budget批左唔用又要比公司收番，點都諗啲project出黎做，最緊要洗曬啲錢

以我所知d budget咪變哂in house headcount, 尤其是Retail Banking+Wealth Management

銀行界多opening同銀行界死先有咩衝突
如果銀行界唔多opening, 香港一早變左成都啦
你咪睇下下年係consulting失業定銀行班it失業先

點解而家唔興用 consultant ?

外資都會轉branch/工序去其他非親中國家

係呀我都見係RB同WEM多
多數係將啲本身響agency嘅PM同BA變做自己bank嘅perm

銀行得IT 一個depart咩, 仲有邊間大行會係HK 請IT人?? HK IT 一個FE/BE dev 30k+, 上西安2k -3k, 印度 3k-5k...

HK IT幾年前已經死得7788, 人工已經係一個問題

其實班consultant成日要roll off好煩，一個project由開始到出街，可能已經轉左幾手，成日都要handover，PM同BA質素又参差不齊

香港區所謂it界大公班Consultant只係一班垃圾。
Skillset係吹水sell客，技術唔掂call其他國家總公司幫拖。

發夢夢到 遠在英美班銀行大帝終於醒覺consultant 好貴又deliver唔到
又有另一傳言 係佢地覺得keep老屎忽好貴, 走一個3年計劃, 第一年炒old seafood, 第二年用vendor, 第三年我buy out 你班vendor等你幫我做headhunt

就算係危都要轉架啦

考慮得轉就係因為做緊嗰間唔掂

唔通因為未來個市唔好就同舊公司一鑊熟咩

有無諗過連班vendor solution都好垃圾

不嬲都覺。

IBM

Nuance呢

咁vendor同in-house做嘅嘢又唔同

本身仲諗住下年轉工
而家係咪唔洗諗？

利申：唔熟金融野

請得人即等如公司有budget 你識睇d腦細算死草都識睇，都決定請人，新入職驚條撚？

幾時都係做教育最安全

到最後都係你有個好D ge offer 咪走囉
當你而家呢度20k 你預公司最多都係加5%
有份22k 你真係唔走?
衰左咪搵份看更做 邊做邊搵囉

or 你個行頭好撚窄
你而家呢度40k
搵到份44。
但全香港都冇幾多個呢D位你先要考慮間新公司有冇危機

2個CASE已經好唔同

算啦樓主 裝睡的人，叫唔醒嫁啦，咪馬照跑，舞照跳

身為低層既我都做唔到d咩 等陣美帝搞埋香港真係驚飯都冇得開

睇出口量跌幾多先
近十年係得今年貨櫃碼頭量上半年係唔過一千萬T

大貓D IT 咪又係長期炒人+請人

做budget同決定cut人
係兩個唔同時期既決定,兩個決定中間亦唔需要有任何correlation

［member]只可以講 其實連政府都預左出年經濟開始差，其實都開始做梗野，仲有，中國真係唔多掂，不過佢有香港呢條大水喉，就算發債無人買，仲有呢個on9香港政府幫佢買[/member]

本身唔係perm 黎緊12月尾完約 點都焗住轉

咁都要member
使唔使

年年班記者都係到廢Up

上面某d精英實話你廢
加油啦

用開member姐

打工打到麻木,就會變成咁

樓主貼CONTRACT未

年年都話支爆
年年都話經濟唔好
年年都話會炒人
年年都話會樓跌到仆街
都講撚左十幾年
實有年比你講得岩架

十月前有準備既人埋撚晒位，出年三月拎bonus啦
十月前都未準備好既人，除左小部份可能有意外遲左，絕大多數既人一撚定係有野搞唔掂要起身走人/ 份工係雞肋果的。

大公司年年都cut headcount架啦，到的野做唔撚掂逼走晒的好野咪又係擴張返請返的白紙返黎繼續loop

原來你係保險狗

55

貼未

你見到big4人都自卑
我驚你自殺

再唔掂都可以去撈保安

55

貼未??

講咁多野都未貼既

咁即係你意思係十月打後先叫人埋位就一定係有問題啦
咁同我既講法有咩衝突呢
而家就係十月喎 究竟你想表達咩
十月後轉工既就係廢柴,比人炒同經濟好壞無關係？係咪咁？

冇細路冇樓供又唔洗畀租既人真係冇野好驚

果班人如果有儲開錢,分分鐘經濟爆煲反而生活仲好左

到時食野平,200蚊1q不是夢

好
你吠兩聲黎聽下, 我3分鐘內貼

有邊年唔係話市道差

為左睇contract決定留名

利申: 岩岩轉新工

成班ON9聽個月入無3皮野既人9UP

+1

睇死樓主無料扮4條

佢貼contract先講啦

扮撚哂經濟達人

轉新工可能會比啲老屎忽梗安全

啲又貴又唔 productive 嘅員工好多時就係呢一刻比人清算

#1
快打旋風
•
1 個月前
返左新工個零月，咁啱有另一份好d既比左offer我
即刻返公司辭工, 比老細係咁屌
又話我騎牛搵馬, 當初做咩accept offer諸如此類
我答佢都廢事, 笑笑口算

睇下樓主係咩人

根本就係垃圾1個

其實我無追晒6頁

岩岩去左用起底功能

笑撚死

我岩岩轉新工

我反而係啲又貴又唔productive嘅員工

經濟達人傻西樓主呢

LOL我又用下起底功能

又黎多次共渡時姦

97前ot一定有錢,97後冇呢枝歌仔唱

97後無良老闆話要共渡時姦,要打工仔自動減薪加超長工時,而港豬又肯先好野

捱過左後結果無良老闆失憶,打完齋唔要和尚

成班港豬畀人搵笨 之餘亦累死往後既打工仔

因為ot 冇錢同冇得準時放工已成為整個社會既約定俗成

又50k又aco

cls

有精神病

55

55 咁你肯貼contract未

每日洗$30

正常就係
但你見你間公司好似唔多掂就拿拿林好走
搏間無咁危既
唔係到時先同成堆公司一鑊熟
到時個個都搵就更加搵唔到

其實得兩個選擇
一係外資
一係中資

公司掂都要睇條team掂唔掂

你條team本身係不可或缺既, 最多咪斬一兩件走

成team起晒就真係你識飛都無用

有得加人工做咩唔走
on9

有料既邊度都有人請，無料既做左10年都可以比人炒

經濟唔好嘅話自己原本個位都未必穩陣啦
留低咪又係有機會俾人炒
加人工就梗係走

而加官員同大金融機構既tone好保守，一少少唔妥就好快有咁衰講咁衰，為真係出事時打好個底，話我一撚早講左叫大家睇路

經濟又幾急速轉壞呀
一街都係靚車
一到假期商場餐廳機場到到都人山人海
經濟差？我睇唔出囉

其實有咩好屌

樓主都係提下自己見解，自己覺得自己有料，工種特別唔受影響咪一笑置之，佢提你地小心又唔係叫你一定唔好咁做

跌咗7000點啫

十一月頭返新工

香港真正比支那收番完全控制田果陣就真係仆街啦

有危機意識還有意識, 不過份寫字樓工同看更莓一樣人工個時梗係繼續跳嘈先

最多咪一齊做看更

呢樣真

肥雞餐

如果轉政府工呢

正想咁講 有料你去邊都得架啦
乜撚野經濟唔明朗 曬鳩氣

睇路啦

的確流失好勁，同新入職底高左

沒事兒

香港d 公司 同寬頻一樣都係迫你跳來跳去

呢度d人睇唔出係因為接觸層面比較窄，有做開相關行業可以睇到環球trend都知經濟係向下行緊，仲愈黎愈快添

不過香港經濟而家受中國影響太大，谷行仲未睇得出

呢個時間仲唔守遲d就自求多福喇

哦

貼啦樓主，無料扮4條

認同
樂觀d,做到野cut人就輪唔到你

恒指係咁跌，連成個巿都靜咗
做bond交易嘅都要比以前小心
做金融嘅都唔會好景

有能力既人根本唔會驚

老屎忽先驚無得養老

好人好姐點解會返工..

好彩自己個行無咩影響

自己都覺得中低層影響唔大

岩啊
大家好快啲轉行去醫護/ 執屍
ifc排哂隊 黎緊好多野做 唔驚比人炒

唔講個市
淨係講就近年尾都唔應該轉工住啦
攞埋bonus同雙糧先走🤭

毒撚驚都未驚過

機會重要過份 bonus 好多

點都要人做野
炒都炒班吹水高層先

4月
依家10月呀屌

每日總有一千個新理由俾自己唔轉工，講到尾都係冇勇氣。
轉工都淆，點對抗共產黨？

已經辭咗職

你都無腦嘅，政府養？啲錢送哂俾支那，到時你連（腦）殘津都無得拎

殯儀業？

都唔知怕乜

你覺得政府都仆街果陣私人企業會行出黎做善堂？

無料既人呃飯食先會驚

我淨知要炒都唔會係自己死先